%@P:exocorcp
%@Dif:3
Soit l'expression $E=(3x-5)^2-(2x+1)^2$.
\begin{myenumerate}
\item Développe l'expression $E$.
\item Factorise l'expression $E$.
\item Calcule la valeur numérique de l'expression $E$ lorsque $x=1$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\[\Eqalign{
E&=(3x)^2-2\times3x\times5+5^2-((2x)^2+2\times2x\times1+1^2)\cr
E&=9x^2-30x+25-(4x^2+4x+1)\cr
E&=9x^2-30x+25-4x^2-4x-1\cr
E&=5x^2-34x+24\cr
}\]
\item\[\Eqalign{
E&=\left[(3x-5)-(2x+1)\right]\times\left[(3x-5)+(2x+1)\right]\cr
E&=(3x-5-2x-1)\times(3x-5+2x+1)\cr
E&=(x-6)(5x-4)\cr
}\]
\item Pour $x=1$, on a $E=(1-6)\times(5\times1-4)=-5\times(5-4)=-5\times1=-5$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Réutilisation des égalités remarquables pour développer puis pour factoriser.